<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Halit Alptekin Personal Blog</title><link>http://www.halitalptekin.com/</link><description></description><atom:link href="http://www.halitalptekin.com/feeds/internet.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 22 Jun 2012 00:00:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Online Vi Editor</title><link>http://www.halitalptekin.com/online-vi-editor.html</link><description>&lt;p&gt;Vi bana gore Linux için geliştirilmiş en iyi metin editoru.Tabiki de Vi duşunduğunuz gibi bir metin editoru değil.Tamamen kişiselleştirilebilir harika bir program.Zaten linux dağıtımlarının içinde tanımlı olarak geliyor.Vi ozellikle sistem yoneticileri için vazgeçilmezdir.Bunun sebebi ise uzak sunucuya ssh ile bağlandığınızda diğer gorsel editorleri kullanamıyor olmamızdır.Burada devreye vi giriyor.Bu yuzden bana sorarsanız kesinlikle vi,pico,nano gibi bir editoru iyi derece oğrenmelisiniz.Ben tercihimi vi den yana kullandım ve bunda da yanılmadığımı duşunuyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/heyvikram/152929481/" title="vi - trace by _vikram, on Flickr"&gt;&lt;img alt="vi - trace" src="http://farm1.staticflickr.com/73/152929481_e8683b8f06.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tabi bu kadar yazdım ama benim gosterip tanıtmak istediğim vi değildi.Ben asıl vi'yi sevip kullananlar için guzel bir uygulamadan bahsetmek istiyorum.Thomas Georgiou adındaki kişi yaptığı uygulama ile browser uzerinde vi'yi kullanmamıza olanak sağlıyor.Browser uzerinde kullanmanın yanında bulut servislerinide en iyi şekilde kullanabiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İster kendi pcmizden,istersekte diğer birçok bulut servisinden dosyalarımızı açıp duzenleyebiliriz.Linux kullanıcıları için gereksiz olabilir.Ama zorunluluktan Windows kullanan kişiler için eski alışkanlıklarını devam ettirme şansı sağlıyor.Sizde bu guzel uygulamayı denemek istiyorsanız &lt;a href="http://mit.edu/~georgiou/www/vi/"&gt;buradaki&lt;/a&gt; linke tıklayabilirsiniz.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-22:online-vi-editor.html</guid><category>online text editor</category><category>online vi</category><category>vi</category><category>vi editor</category><category>vim</category><category>vim editor</category></item><item><title>Mail Server Yerine Google Apps</title><link>http://www.halitalptekin.com/mail-server-yerine-google-apps.html</link><description>&lt;p&gt;Eğer sizde benim gibi kaynak tuketim konusunda çok titiz iseniz kendi serverınıza mail,dns vb birçok servisi kurmamışsınızdır.Hatta panel bile kullanmıyorsunuzdur.Şahsen bunların hepsi benim için geçerli.Fazladan ram tuketimini gormek sanki benim için serverımın patlayacağı anlamına geliyor gibi oluyor.Bu yuzden birçok konuda hazıra kaçıyorum.Son olarakta mailleri kontrol etmek için gmail altyapısını kullanmaya başladım.Bence gayette iyi oldu.Eğer sizde boyle birşey duşunuyorsanız daha fazla beklememelisiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben dns yonetimi olarak sitemi cloudflare uzerinden yonetiyorum.Bunun sebebi buyuk trafik aldığım zaman veya saldırı anında trafiği cloudflare uzerine yonlendirmem.Eğer sizde cloudflare kullanıyorsanız sizin için aşağıdaki adımlar yeterli olacaktır.Ama farklı bir sistem kullanmanız sorun oluşturmaz.Çunku google apps'e kayıt sırasında detaylı bir anlatım var.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle &lt;a href="https://www.google.com/a/cpanel/standard/new3?hl=tr"&gt;buradaki&lt;/a&gt; linke girip google apps'e kayıt oluyoruz.Buradaki adımlarda size google appsı tanıtma amaçlı bir çok yazı goreceksiniz.Bu kısımları şimdilik geçebilirsiniz.Daha sonra donmek istediğinizde detaylı olarak incelersiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buralarda onemli olan kısım dnsleriniz için gerekli ayarları yapmaktır.Eğer cloudflare kullanıcısı iseniz aşağıdaki resimde yer alan kayıtları ekleyiniz.Daha sonra bir sure beklemeniz gerekecek.Bir gun sonra girdiğinizde herşeyin yerli yerine oturduğunu goreceksiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gmail Google Apps" src="http://www.halitalptekin.com/media/upload/gmail-google-apps.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer benim gibi mail adında cname eklerseniz maillerinize mail.halitalptekin.com urlsinden ulaşabilirsiniz.Buda bize kolaylık sağlar.Ben bunun yanında Google Docs içinde dosyalar adında ekledim.Sizde eğer kullanmak isterseniz ekleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diğer firmalarda da çok fazla bir fark yok.Yukarıda girdimiz mx kayıtlarının aynılarını girerek sizde maillerini taşıyabilirsiniz.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-07:mail-server-yerine-google-apps.html</guid><category>cloudflare</category><category>gmail</category><category>google apps</category><category>google docs</category><category>mail server</category></item><item><title>Eniac Simulatör</title><link>http://www.halitalptekin.com/eniac-simulator.html</link><description>&lt;p&gt;Başlığı gorunce sakın şaşırmayın.Gerçekten de Dunya'nın ilk Bilgisayarı olan ENIAC'ın simulatoru var.Java ile kodlanmış bu simulator ile sanal bir ENIAC yonetiyorsunuz.Programlayıp istediğiniz işlemleride gerçekleştirebiliyorsunuz.Eğer onceden ENIAC hakkında bilgi sahibi değilseniz kullanmakta aşırı zorluk çekersiniz.Çunku gerçekten kullanması anlaşılması zor bir bilgisayar.Ama ENIAC konusunda en azından bir fikir sahibi olmanızı sağlayacaktır diye duşunuyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENIAC simulatore &lt;a href="http://home.arcor.de/-ph/eniac/"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer simulatoru bilgisayarınza indirmek istiyorsanız &lt;a href="http://home.arcor.de/-ph/eniac/source/eniac.tar.gz"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENIAC simulatorun ve ENIAC'ın teknik ozelliklerine &lt;a href="http://home.arcor.de/-ph/eniac/source/eniac.pdf"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENIAC hakkında daha fazla bilgiye &lt;a href="http://tr.wikipedia.org/wiki/ENIAC"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:eniac-simulator.html</guid><category>emulatör</category><category>eniac</category><category>eniac pc</category><category>eniac simulator</category><category>ilk bilgisayar</category></item><item><title>Hızlı İnternet</title><link>http://www.halitalptekin.com/hizli-internet.html</link><description>&lt;p&gt;Hızlı İnternet olayı internet çıktığı ilk gunden beri bizim gibi kullanıcıların hep ilgi odağı oldu.Surekli olarak daha hızlı interneti istiyoruz.Önceleri 56K fax modem kullanırken şimdileri fiber kullanıyoruz.Zamanında bir resimin dolması için dakikalar beklerken şu anda bir yanda torrent açık,youtube video izlerken diğer yanda flickr resimlerimize bakıyoruz.Ve bunların hiçbirini takılmadan donmadan yapıyoruz.Yıllar once boyle birşey olacak deseler eminim kimse inanmazdı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben bu yazımda internet hızından memnun olmayanlar için ufak bilgilendirme yapmak istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-) DNS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bence internet için çok onemli bir unsurdur.Kesinlikle TTNET Dnslerini kullanmayınız.Peki hangisini kullanacağız derseniz. Google'ın dnsleri(8.8.8.8 ve 8.8.4.4) veya OpenDNS(208.67.222.222 ve 208.67.220.220) bu işler için idealdir.Bununla yasakli sitelerede girebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2-) DNS Cache&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bence çok onemli bir konudur.Hız farkını gerçekten hissedersiniz.Linux Kullanıcıları DnsMasq programını kurup bu farkı yaşayabilirler.Windows için boyle bir program varmı bilmiyorum.Onuda araştırırım.Linux kullanıcıları kurmak için; &lt;strong&gt;sudo apt-get install dnsmasq &lt;/strong&gt;Komutuyla programı kuruyoruz.Programı kurduktan sonra masaustu yoneticisinden sistemi açıyoruz.Açtıktan sonra DNS sekmesine geçiyoruz.Buraya 127.0.0.1 i ekliyoruz.Ardından onu en uste taşıyoruz.Ama bir sıkıntı var bilgisayar yeniden başlayınca bu değişecektir.Bunu onlemek için&lt;strong&gt; /etc/dhcp3/dhclient.conf&lt;/strong&gt; dosyasında &lt;strong&gt;prepend domain-name-servers 127.0.0.1; &lt;/strong&gt;satırının başındaki # işaretini kaldırın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3-) İndirme Programları&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piyasada birçok ucretsiz indirme programları var.Bunları kullanmak hızınıza buyuk etki edecektir.En bilinenleri İnternet Download Manager,JDownloader,DownThemAll(Firefox Eklentisi) bunlardır.Bunun yanında FlashGet te kullanılabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4-) İnternet Hızlandırma Programları&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben bugune kadar pek kullanmasam da piyasada çok fazla var.Bunlardan herhangi birisini indirip deneyebilirsiniz.En bilineni Turbo İnternet e goz gezdirmekte fayda var.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-) Temizlik&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duzenli olarak internetten inen gereksiz dosyaları temizlemek internet hızını arttırmasa da guzel etki eder.Bunun için CCleaner programını indirip kurabilirsiniz.Bu işi en iyi yapanlardan birisi.Bunun yanında benim favori programım Tune Up ı da indirip kurabilirsiniz.Haftada bir çalıştırmanız bile çok faydalı olur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu kadar çok şey yaptık hala internetim hızlanmadı mı diyorsunuz ? O zaman yapacak tek birşey kaldı.Oda internet sağlayısına gidip paket yukseltmek.Üstteki teknikler çok hızlandırmasa da eminim hissedilebilir bir değişiklik yapacaktır.Özellikle DNS Cache olayını yuklediğim her Linux bilgisayara yaparım.Sizinde yapmanızda fayda goruyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hazır internet hızında bahsetmişken internet hızınızı olçebileceğiniz sitelerden de bahsedeyim.Aşağıda en çok bilinenleri var.İstediğiniz bir tanesi seçip kullanabilirsiniz.Bana gore en doğru sonucu speedtest veriyor.Ama siz istediğinizi kullanabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://speedtest.net/"&gt;http://speedtest.net/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://hiztesti.ttnet.com.tr/"&gt;http://hiztesti.ttnet.com.tr/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.hizinitestet.com/"&gt;http://www.hizinitestet.com/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.my-speedtest.com/tr/"&gt;http://www.my-speedtest.com/tr/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://speedtest.turktelekom.com.tr/"&gt;http://speedtest.turktelekom.com.tr/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.smileadsl.com/speedtest/"&gt;http://www.smileadsl.com/speedtest/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.doping.com.tr/Sayfalar/hizli-servisler/doping-hiz-testi/69.aspx"&gt;http://www.doping.com.tr/Sayfalar/hizli-servisler/doping-hiz-testi/69.aspx &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://speedtest.turk.net/"&gt;http://speedtest.turk.net/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Not:&lt;/strong&gt; Yukarıdaki yontemler ile internet sağlayıcınızın size verdiği internet hızı sınırını aşamazsınız.Sadece o sınır içinde mumkun olduğunca yuksek performans almanızı sağlar.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:hizli-internet.html</guid><category>hızlandırma yöntemleri</category><category>hızlı internet</category><category>hızlı net</category><category>interneti hızlandırma</category></item><item><title>Odnoklassniki</title><link>http://www.halitalptekin.com/odnoklassniki.html</link><description>&lt;p&gt;Başlık biraz farklı gelebilir bize.Ama Rus halkı için hayatın bir parçası.Bizim ulkemizde Facebook çılgınlığı nasılsa Rus halkı içinde odnoklassniki o.Sosyal medya konusunda iyimi yapmış kotu mu yapmış bilmem ama Rusya'da Facebook kullanan kişi sayısı çok az.Halk zamanının buyuk kısmını odnoklassniki de geçiriyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hal boyle olunca bende merak ettim ve uye oldum.Rusçam iyi olmadığı için pek birşey anlamadım ama hoşuma gitti diyebilirim.Eğer Turkçe desteği çıkarsa belki ulkemiz Facebook bağımlılığından kurtulur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer sizde siteyi merak ettiyseniz &lt;a href="http://www.odnoklassniki.ru/"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.Siteyi belki Turkiye'den çok kimse bilmiyor ama Dunya'nın en çok ziyaret edilen 76.sitesi.Buda gerçekten çok yuksek bir rakam ve başarı.Site kullanıcıların eski sınıf arkadaşlarını bulması için açıldı.Ama şu anda belki de bu amaçtan sapıp tamamen farklı bir platform haline geldi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Odnoklassniki&lt;/strong&gt; ye kayıt olmak için &lt;a href="http://www.odnoklassniki.ru/dk?st.cmd=anonymRegistrationEdit&amp;amp;tkn=8816"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:odnoklassniki.html</guid><category>facebook</category><category>odnoklassniki</category><category>rus sosyal medya</category><category>sosyal medya</category></item><item><title>Ücretsiz Bulut Hosting</title><link>http://www.halitalptekin.com/ucretsiz-bulut-hosting.html</link><description>&lt;p&gt;Son gunlerde artık çok fazla duymaya başladığımız bir kelime bulut bilgisayarlar.Turkçeye çevrilmiş haliyle çok garip duruyor ama zamanla alışacağız.Yabancıların Cloud Computing dediği bu sistem bir bilgisayarın kaynaklarının sanallaştırma yazılımlarıyla birçok kaynağa paylaştırılması anlamına geliyor.Eğer bu sistemi daha yakından tanımak için ucretsiz hosting aradıysanız husranla karşılaşmışınızdır.Bu yuzden sizlere bu alandaki en iyi site olan dotcloud sitesinden bahsedeceğim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şu anda 19 adet servisi destekleyen dotcloud bazı kısıtlamalar dışında paralı birçok hostingten daha kaliteli bir hizmet veriyor.Bu servislerle çok unlu wordpress,wiki vb gibi sistemleride tam performansla çalıştırabiliyorsunuz.Dotcloud sistemini kullanan ornek sitelere &lt;a href="https://www.dotcloud.com/gallery/"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dotcloud'un fiyatlandırma politikasıda saniyede yaptığınız işlem başına gore değişiyor.Eğer saniyede 1000 işlem yapan çok buyuk bir siteniz yoksa dotcloud tum işleriniz için yeterli olacaktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sistemi kullanmak için once &lt;a href="https://www.dotcloud.com/accounts/register/"&gt;buradan&lt;/a&gt; kayıt olun.Sonra ayarlar sayfasından api anahtarınızı bir yere not alın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bundan sonra Linux sisteminizde dotcloud clienti kurucağız.Bunun için once pip paketini kuruyoruz. &lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;sudo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;easy_install&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;pip&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ardından dotcloud'u kuruyoruz. &lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;sudo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;pip&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;install&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;dotcloud&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Bunları tamamladıktan sonra artık dotcloud pcmize kuruldu.Şimdi terminalden dotcloud diyerek programa giriş yapın.Önceden not aldığınız api keyi burada gereken yere yazın. Artık kurulum bitti.Bundan sonra istediğiniz sistemi kullanmak için proje oluşturacağız. &lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;dotcloud&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;create&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;halitalptekin&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Kullanmak istediğiniz servisi dotcloud.yml dosyasında tanımlıyorsunuz.Aşağıda sadece bir ornek vardır.Ve eksiktir.Aşağıdaki dokumanları okumadan servera upload etmeyiniz. &lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;www&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span class="n"&gt;type&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;python&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;db&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span class="n"&gt;type&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;postgresql&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Burada Python ile postegresql servisini kullanıyoruz. Bununla ilgili sitenin ayrıntılı dokumanlarına [buradan][3] ulaşabilirsiniz. Projeniz bitincede aşağıdaki komut ile siteye upload ediyoruz. &lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;   &lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;http&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;//docs.dotcloud.com/services/&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;dotcloud push halitalptekin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cloud computing hakkında detaylı bilgi için &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cloud_computing"&gt;buraya&lt;/a&gt;,Turkçe kaynak İçin &lt;a href="http://www.hakandemirel.com.tr/blog/cloud-computing-nedir"&gt;buraya&lt;/a&gt; bakabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guzel Bir Cloud Computing Videosu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:ucretsiz-bulut-hosting.html</guid><category>bulut bilişim</category><category>bulut hosting</category><category>cloud hosting</category><category>ücretsiz hosting</category></item><item><title>Volunia</title><link>http://www.halitalptekin.com/volunia.html</link><description>&lt;p&gt;Bu ismi yeni duymuş olabilirsiniz.Ama gelecekte çok fazla duyacağınıza eminim.Google'ın Arama Motoru sektorunde şu anda herhangi bir rakibi bulunmuyor.Bing biraz kıpırdamalar yaşasa da Google karşısında pek şansı yok gozukuyor.İşte boyle bir ortama kendinden çok emin bir şekilde Volunia geliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yakın zamanda duyduğumuz fiyaskolar gibi değil.Ciddi ciddi geliyor.Bunun temelinde de Google'ın şu anda kullandığı PageRank algoritmasını yazan,Google'ın kurucularının daha Google ile alakaları bile yokken konferansına katıldıkları Massimo Marchiori yer alıyor.Bu adam gerçekten de kuçumsenecek birisi değil.Şu anda 41 yaşında İtalyan Padua Üniversitesinde bilgisayar ve matematik alanında profesorluk yapıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google'ın şu anki konumuna gelmesinde ve Google'ın temelinin atılmasında en buyuk pay sahiplerinden birisi.Google'ı belkide herkesten iyi biliyor.Bu yuzden onun karşısına çıkabilecek ender kişilerden birisi.Ve o bu fırsatını çok iyi değerlendirecek gibi gozukuyor.Kendsi geliştirilmiş bir "Google" değil daha da otesi birşey yapacağını vurguluyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu projeye kuzeybaı İtalyadaki Padua kentinde başladılar.Çalışan yazılımcıların çoğu Massimo'nun oğrencisi.Para kaynakları ise Sardinya Ada'lı ve 20 yıldır sektorde bulunan Mariano Pireddu.Başlangıç için yeterli olduklarını soyluyorlar ama zamanla daha fazla yatırımcı ihtiyacı olacağı malum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu projeye &lt;a href="http://launch.volunia.com/"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşıp mail adresinizi kayıt ettirebilirsiniz.Kayıt ettirdikten sonra tester olmayı bekleyeceğiz.Beta aşaması geçtikten sonra neler olacağını tum Dunya ile aynı anda oğreneceğiz.Hayırlısı diyelim&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bu konuda daha fazla bilgi veremem çunku ornek vermem gerekirse Google gibi kurumlar, boyle bir fikrin arkasında 100 tane muhendisi geceli gunduzlu çalıştırıp bizden once çıkartma gucune sahipler.Ancak arama motoru devleriyle kapışabilecek kadar buyuk ve onemli birşey olmasaydı, asla boyle bir işe kalkışmazdım&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:volunia.html</guid><category>arama motorları</category><category>arama motoru</category><category>search engine</category><category>volunia</category></item><item><title>Blog Yazılarını Twittera Ekleme</title><link>http://www.halitalptekin.com/blog-yazilarini-twittera-ekleme.html</link><description>&lt;p&gt;Bildiğiniz gibi Twitterın bir çok apisi piyasada dolaşıyor.Hem kendi elemanları hemde bağımsız programcılar tarafından birçok apiler geliştiriliyor.Bugun sizlere çok kullanışlı olan bir apinin kurulumundan bahsedeceğim.Bu api ile blogunuzda veya sitenize yazdığınız yazının daha fazla hit ve yorum alacağını kendi gozlerinizle goreceksiniz.Kurulum için birkaç açıklama yapıcam.Bunları okuduktan sonra kuruluma geçebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu api için oncelikle bir Cron Job oluşturmalısınız.Cron Job ile zaman ayarlı gorevle oluşturabilirsiniz.Eğer boyle bişey istemiyorsanız manuel olarakda çalıştırabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geliştiricinin kendi sitesinden anlatımı için &lt;a href="http://bit.ly/iJ2E"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle &lt;a href="http://paulstamatiou.com/files/RSStoTwitter%28v0.1%29.zip"&gt;buradan&lt;/a&gt; kurulum dosyalarını indiriyoruz.Ve gerekli chmod ayarlarını veriyoruz.(onerilen 644)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daha sonra tw.php'yi açın ve &lt;strong&gt;$uname&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;$pwd&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;$feed&lt;/strong&gt; değişkenlerine Twitter kullanıcı adınızı (&lt;strong&gt;YOURLOGIN&lt;/strong&gt; yerine), şifrenizi (&lt;strong&gt;YOURPASSWORD&lt;/strong&gt; yerine) ve kodun ulaşacağı RSS beslemesinin adresini (&lt;strong&gt;http://yoursite.com/feed&lt;/strong&gt; yerine) yazın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrada kodcugu çalıştırıp test edebilirsiniz.Çalışmadıysa eğer bu yazi altından sorularınızı ve hatalarınızı sorabilirsiniz.Kesinlikle tum sorulara cevap vermeye çalışacağım.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-02:blog-yazilarini-twittera-ekleme.html</guid><category>cron job</category><category>rss post</category><category>twitter</category><category>twitter api</category></item><item><title>İnternet Bağımlılığı</title><link>http://www.halitalptekin.com/internet-bagimliligi.html</link><description>&lt;p&gt;Gunumuzun en yaygın hastalıklardından biriside internet bağımlılığı olmaya başladı.Artık evinde interneti olmayan ev kalmadı gibi bişey.Bu rakam gittikçede artıyor.Haliyle boyle oluncada bağımlılar çıkmaya başlıyor.Ivan Goldberg tarafından 1995 yılında ortaya atılan şaka şimdi çok ciddi bir hastalık olarak goruluyor.Eğer sizde boyle bir bağımlılık varmı diye kontrol etmek istiyorsanız aşağıdaki linkten kendinizi test edebilirsiniz.Benim puanım 38 çıktı daha bağımlı değilim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Test: &lt;/strong&gt;&lt;a href="http://www.guvenliweb.org.tr/aileler/content/internet-bagimlisi-miyim"&gt;http://www.guvenliweb.org.tr/aileler/content/internet-bagimlisi-miyim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-02:internet-bagimliligi.html</guid><category>bağımlılık</category><category>bağımlılık tedavisi</category><category>internet</category><category>internet bağımlılığı</category><category>internetin etkileri</category><category>ivan goldberg</category></item><item><title>Kişisel Qr Kod Üretme</title><link>http://www.halitalptekin.com/kisisel-qr-kod-uretme.html</link><description>&lt;p&gt;Resmi gorunce biraz şaşırmış olabilirsiniz.Ama korkmayın o benim sitemin QR kodu hali.Bu QR kodlar 1994 yılında kişisel verilerin aktarılması için geliştirilmişti.Şu anda Dunyadaki akıllı telefonların inanılmaz derecede çoğalması ve populerleşmesi ile QR kodlarının da onemi bir o kadar arttı.QR Koduna ne yuklerseniz o bilgiyi taşır.Eminim gelecekte daha fazla kullanılır olucak.QR kodları hakkında daha fazla bilgi için bu kodu bulan kişinin sitesine bakabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;QR kodlarınıza ister sitenizi ister Facebook hesabınızı istersenizde Google+ hesabınızı ekleyebilirsiniz.Boylelikle tum bilgilerinizi bir kodda taşırsınız.İnternette kendi QR kodunuzu oluşturmak için birçok site var.Sizde kendi isteğinize gore oluşturabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.beqrious.com/generator"&gt;BeQRious :&lt;/a&gt; Gayet guzel bir platform olmasına rağmen bazı telefonlarda okunamıyor.Ama genede çok guzel bir uygulama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://goqr.me/"&gt;goQR.me :&lt;/a&gt; QR kod uretmede çok başarılı bir uygulama olmuş.Ancak bazı pixellerde sorun yapabiliyor.Ama genede kullanışlı bir uygulama olmuş.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://keremerkan.net/qr-code-and-2d-code-generator/"&gt;Kerem Erkan QR Code Generator :&lt;/a&gt; Benim favori uygulamam.Tek sorunu çok fazla seçenek olması olabilir.Ama bunuda sorun olarak nitelendirmeyelim.Alanında en iyisi olma yolunda diyebiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.qrstuff.com/"&gt;QRstuff :&lt;/a&gt; Çok basit bir uygulama olmasına rağmen işinizi gorur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://invx.com/"&gt;invx :&lt;/a&gt; Text tabanlı guzel kodlar oluşturabilirsiniz.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-02:kisisel-qr-kod-uretme.html</guid><category>qr code</category><category>qr code generator</category><category>qr kod</category><category>qr kodları</category><category>qr kod üretme</category></item><item><title>Masaüstü Duvar Kağıtları</title><link>http://www.halitalptekin.com/masaustu-duvar-kagitlari.html</link><description>&lt;p&gt;Çoğu PC kullanıcısı için hayatında en çok gorduğu şeyler biriside masaustu duvar kağıdır.Biraz saçma ama istatistikler bunu gosteriyor.Ben her zaman sade bir masaustu sevdim.Eğer sizde boyle duvar kağıtlarını seviyorsanız bunları paylaşan guzel bir site soyleyeceğim.Bu sitede gozu yormayan sade duvar kağıtları arşivi var.Gerçekten çok şık duvar kağıtları var.Ücretsiz olmasıda cabası.Şu anda bilgisayarımda kullandığım duvar kağıdınıda bu siteden almıştım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Site:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://simpledesktops.com"&gt;http://simpledesktops.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">halit</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-02:masaustu-duvar-kagitlari.html</guid><category>duvar kağıdı</category><category>duvar kağıtları</category><category>masaüstü wallpaper</category><category>simpledesktops</category><category>wallpaper</category></item></channel></rss>