<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>( λ Halit Alptekin )</title><link>http://www.halitalptekin.com/</link><description></description><atom:link href="http://www.halitalptekin.com/feeds/kisisel.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2013 00:00:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Uzun bir aradan sonra</title><link>http://www.halitalptekin.com/uzun-bir-aradan-sonra.html</link><description>&lt;p&gt;Son blog yazımdan sonra sitemi resmen nadasa bıraktım. Bunun sebebi kesinlikle yazacak konu olmaması değil de hem okul hem de gündelik yaşamın işlerinin bir anda bastırması. Bunların üstüne bir de bulunduğum yurdun internet bağlantısının 1 bs(byte/sn) civarında olması beni blog yazmaktan uzak tuttu diyebilirim. Bütün bunlara rağmen uğraştığım işlerle ilgilenmeye ciddi ciddi devam ettim hatta bir kısmında ilerleme de kaydettim diyebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu kadar uzun süre ara verdim. Peki bu süreler de ne yaptın diyebilirsiniz. Zaten bu sürenin çok büyük kısmının okuldaki vize-finaller ile boğuşmakla geçtiğini rahatlıkla söyleyebilirim. Ancak geri kalan zamanlarda ise ilgi alanlarımla ilgilenmeye devam ettim. Yaptıklarımın bir kısmı şu şekilde.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robotik: &lt;/strong&gt; Küçüklüğümden beri en büyük tutkularımdan birisi olan robotik konusunda baya bir ilerleme kaydettim. En azından şu anda kafamda bir robotun yazılım + donanım olarak hangi parçalardan oluştuğu ve bir robot için gerekenler rahatça canlanabiliyor. Bunun bir sonucu olarak da okulumdaki &lt;strong&gt;KTU Robot Topluluğu&lt;/strong&gt; ile &lt;strong&gt;ODTU Robot Gunleri&lt;/strong&gt; etkinliğine katıldım. Bu etkinlik gerçekten bana her anlamda birşeyler kattı. Oradaki ortamda bulunmak ve ilgi alanından kişilerle muhabbet etmek bile insana birçok şey katıyor. Burada gördüğüm ve edindiğim tecrübeleri inşallah seneye bizzat uygulayacağım. Bunun için de şimididen hazırlıklara başladım diyebilirim. Bu konuyla ilgili detaylı bir yazı da yazmak istiyorum.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Arduino On BreadBoard" src="/media/arduino-on-breadboard.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Donanım: &lt;/strong&gt; Arduino ile başlayan elektronik maceramı artık biraz daha ileri seviyeye götürme çabasına giriştim. Öncelikle &lt;strong&gt;proteus&lt;/strong&gt; ile devre tasarlamaya başlamıştım ancak her alanda açık kaynak tutkumdan dolayı &lt;strong&gt;eagle&lt;/strong&gt; ile devam etmeyi düşünüyorum. Her ne kadar başlangıç seviyesinde giriş yapsam da hala proteus kadar rahat çalışamıyorum. Bunun sebebi de ciddi anlamda uğraşmamam olabilir. Bir yandan eagle ile uğraşırken diğer yandan da &lt;strong&gt;avr&lt;/strong&gt; işlemcilere merak sardım. Breadboard üzerine kendi arduinomu kurmak bunun için ilk yaptığım iş diyebilirim. İlerleyen zamanlarda &lt;strong&gt;arduino on breadboard&lt;/strong&gt; konulu bir yazı da yazabilirim. Ancak bunun ile asıl yapmak istediğim olay seneye yapmayı düşündüğüm robotlar için herbirine arduino koymak yerine atmega işlemci, motor sürücü, sensor girişlerinin üzerinde olduğu bir kart tasarlamak. Bunun için de ilk adımları attım diyebilirim.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Trabzon Bilgi ve Teknolojileri Grubu" src="https://lh4.googleusercontent.com/-4tHDlmEjex4/UXbwezQ5i3I/AAAAAAAAA3o/gieuArYJObo/w835-h626/20130423_191351.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sosyal: &lt;/strong&gt; Bulunduğum il olan Trabzon'da bu sıralarda hareketlenmeler de başladı diyebilirim. Bunun ilk örneği de tamamı bilgisayar müh. öğrencileri ve yazılım geliştiricilerinden oluşan &lt;a href="https://plus.google.com/communities/104743330739860774096/stream/abf2d76b-a7e9-43eb-a07a-887a2a4bbd27" title="Trabzon Bilgi Teknolojileri Grubu"&gt;şuradaki&lt;/a&gt; gibi bir grubun kurulması oldu Artık ayda birkaç kez buluşup yazılım geliştirmeden uzun insanlara anlatamayacağım konuları rahatlıkça konuşabileceğim bir topluluk oldu. Ve bu toplulukda işi biraz daha ileri götürüp artık ara ara sunumlar ve atolyeler yapma kararı da alındı. Ve bu kararın uygulanmasını da bizzat ben &lt;a href="https://github.com/halitalptekin/vim-101" title="Vim 101"&gt;vim-101&lt;/a&gt; sunumu yaparak başlattım :D Bu sayede de hayatımdaki ilk sunumuda yapmış oldum. Sırf bu sunuma hazırlanmak için bile vim ile ciddi derecede haşır neşir oldum. Belirli alanlarda kullandığım vim'i tüm işlerim için kullanabilecek hale getirdim ve bundan da inanılmaz mutluyum. Çok yakında vim ile ilgili yazılar yazmayı da düşünüyorum.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vim" src="/media/vim.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yazılım: &lt;/strong&gt; Belki de en önemli olan kısma en son geldim. Hayatımdaki yazılım kısmında da ciddi anlamda gelişmeler oldu diyebilirim. Okulumda gördüğüm &lt;strong&gt;Programlamaya Giriş&lt;/strong&gt; dersi için &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; dili ile ciddi anlamda uğraşmaya başladım. Bu iş için Dennis Ritche ve Brian Kernighan'ın efsanevi kitabı olan &lt;a href="http://www.amazon.com/Programming-Language-2nd-Brian-Kernighan/dp/0131103628" title="K&amp;amp;R"&gt;K&amp;amp;R&lt;/a&gt;'yi bitirdim. Bu kitap için yapabileceğim tek yorum her sayfayı çevirişimde bir sonraki konuya geçişimde acaba bu sefer nasıl şaşıracağım diye sora sora kitabı bitirdiğimdir. Sadece &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; programcıları değil bana göre her programcının hayatında en azından bir kez gözatması gerektiğini düşünüyorum. Programlamaya dair ciddi anlamda bana yeni ufuklar kazandırdı. Tek kelime ile başucu kitabım oldu diyebilirim. Tabi yazılım konusunda sadece &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; ile uğraşmadım. Python &amp;amp; Django ile de basit çaplı çalışmalar yaptım. Bir kısmını paylaştım bir kısmını paylaşmadım. Hatta okulum için de çok güzel bir &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; projesini hala yapmaktayım. Bitirdiğim zaman onunla ilgili de bir yazı yazmak isterim.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Özetle yazmam gereken çok yazı var. Ancak önemli olan başlangıcı yapabilmek diye düşünüyorum. Daha sonra elbet devamı gelecektir. Şimdilik benden bu kadar.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Sat, 27 Apr 2013 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2013-04-27:uzun-bir-aradan-sonra.html</guid><category>blog</category><category>pelican</category><category>vim</category><category>robotik</category><category>ktu</category></item><item><title>Neler Yapıyorum</title><link>http://www.halitalptekin.com/neler-yapiyorum.html</link><description>&lt;p&gt;Bloguma son yazımı girmenin ardından tam 1 ay geçmiş. Bu benim için çok uzun bir süre. Normalde ne kadar yoğun olsam da yazı girmeye çalışırdım. Ancak okulun açılması ile birlikte ve Trabzon'a dönüş doyalısıyla sitemle çok fazla ilgilenemedim. Şimdi hazır yeni bir tatile başlamışken bir yazı yazayım dedim. Bu seferki diğerlerinin aksine tamamen beni anlatan bir yazı olacak. Son günlerde yaptıklarım ve çok kısa bir süre içinde yapacaklarımı içerecek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/hltalptkn/8000203643/" title="My Ubuntu Pc and Vim by hltalptkn, on Flickr"&gt;&lt;img alt="My Ubuntu Pc and Vim" src="http://farm9.staticflickr.com/8172/8000203643_6f52d74ff3_c.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okulun açılmasıyla derslerim de bir bir başlamaya başladı. Alan derslerim de yavaş yavaş konular ilerliyor. Özellikle Bilgisayarın Temelleri dersinde işlediklerimiz hayatım da hep merak ettiğim ancak bir türlü giriş yapmaya fırsat bulamadığım konulardan oluşuyor. Bu yüzden bu derse çok farklı bir önem veriyorum. Şimdiden bilgisayarıma çok fazla simulasyon programı yükledim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elektrik Devreleri dersinde hocamızın verdiği notlarda yer alan ancak derslerde çok fazla üstüne basmadığı &lt;strong&gt;MATLAB&lt;/strong&gt; ise benim gene çok fazla öğrenmek istediğim bir dil. Bunun için bir kitap alıp çalışmalara başladım bile. Zamanında Python'un &lt;strong&gt;Matplotlib&lt;/strong&gt; adındaki kütüphanesi ile uğraştığım için çok zorluk çekmedim. Komutlar tanıdık geliyor. Özellikle syntaxı çok ağır değil. Kısa bir süre de alıştım ve şimdi yavaş yavaş yazmalara başladım. Yani çok yakında sitemde &lt;strong&gt;MATLAB&lt;/strong&gt; programları yer alabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tabi sadece bilgisayar ile ilgilenmiyorum. Bir arkadaşım ile düşündüğümüz &lt;strong&gt;Labirent Çözen Robot&lt;/strong&gt; projemiz Robot Topluluğu tarafından beğenildi ve çalışmalara başladık. Şu anda önceden düşündüğümüz mantığı gerçeğe dökmek için malzemelerde araştırmalar yapıyoruz. Bu konuda özellikle arkadaşımla hemfikir olduğumuz konu işlemci olarak &lt;strong&gt;Arduino&lt;/strong&gt; kullanacağımız. Bu yüzden elektronik kısmında çok fazla bir uğraş vermeyeceğiz gibi geliyor. Önemi algoritma ve mekanik kısmında topladık. Olabilecek tüm Algoritmalara göz gezdiriyoruz ve en iyisini arayıp kendi düşüncelerimiz katıyoruz. Ancak henüz kodlama kısmına geçmedik. Önce malzeme listemizi kararlaştırıp daha sonra mekanik kısmını halletmeyi düşünüyoruz. Hemen ardından da kodlamaya geçeceğiz. Geçen sene &lt;strong&gt;ITURO&lt;/strong&gt;'da hiç kimsenin çözemedi o labirenti çözmek güzel olacaktır umarım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yaptıklarımdan sonra biraz da yapacaklarımdan bahsedeyim. Şu anda gezdiğiniz sitem &lt;strong&gt;Django&lt;/strong&gt; ile yaptığım ilk çalışma olduğu için çok fazla hard code ve gereksiz şeylere sahip. Birkaç günümü harcayıp blogumu çok daha işler duruma getirmeyi düşünüyorum. Hatta sitemi static olarak &lt;strong&gt;Github&lt;/strong&gt; üzerinde de host etme planlarım var. Çünkü aralık ayında serverımın süresi doluyor. Ben de uzatırmıyım bilmiyorum. Bu yüzden Github'da barındırmak en doğru karar olur diye düşünüyorum. Ancak zaman ne gösterir bilinmez.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Sun, 21 Oct 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-10-21:neler-yapiyorum.html</guid><category>arduino robot</category><category>arduino</category><category>github</category><category>matlab</category><category>python</category><category>halit alptekin</category></item><item><title>Blogum 2 Yaşında</title><link>http://www.halitalptekin.com/blogum-2-yasinda.html</link><description>&lt;p&gt;Ramazan ayının gelmesi ve sıcakların iyice bastırmasıyla sitemde arduino,programlama,python,django gibi teknik konulara bir sure ara verdim.Bu aralarda çok fazla paylaşım yapmayı duşunmuyorum.Sadece çok onemli olaylar ve gerekli olduğunu duşunduğum paylaşımlar yapacağım.Bunların belki de en onemlisi kişisel blogum'un 2 yaşına girmesi oldu.Bundan tam 1 yıl once hblogv1 php surumuyle blog yazmaya başlamıştım.Bu geçen bir yıl içinde toplam 3 surum değiştirerek bu gunlere geldim.Bu surumlerden  ilk ikisini php,şu andaki sistemide python kullanarak yazdım.Bu konular hakkında daha detaylı bilgi için hdblog surumune geçtiğimi anlattığım ilk yazıma bakabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu kadar konuştuktan sonra blogumun 2.yaşını kutluyorum ve nice 2 yaşlara diyorum.Çok yakında daha fazla paylaşımı blogumda bulacağınızı unutmayın.Sadece yaz tatilinin geçmesini bekleyin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Blogum 2 Yaşında" src="http://www.halitalptekin.com/media/upload/blogum-2-yasinda.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-07-22:blogum-2-yasinda.html</guid><category>2 yaş</category><category>blog sitesi</category><category>doğum günü</category><category>halit</category><category>hdblog</category><category>kişisel blog</category></item><item><title>Manavgat İmsakiyesi</title><link>http://www.halitalptekin.com/manavgat-imsakiyesi.html</link><description>&lt;p&gt;Şoyle bir arkama baktığımda yazı girmeyeli baya uzun bir zaman olmuş.Django ve Python'a ara verip kendimi Arduino'ya kaptırdıktan sonra diğer konuları hep aksatmışım.Zamanında hep guncel konulardan da paylaşımlar yapardım.İşte bu geleneği bozmamak için bugun ilk orucunu tuttuğumuz Ramazan'a hoş geldin demek istedim.İnşallah herkesi bu yaz sıcaklarında oruç zorlamaz.Benim gibi Manavgat'ta olanların da karşılaştığı susama sorununundan en az derece etkilenirsiniz.Aşağıda 2012 yılı için Manavgat resmi imsakiyesini bulabilirsiniz.Bunu hiçbir şekilde uzerinde değişiklik yapmadan muftuluğun sitesinden aldım.Herkese hayırlı ramazanlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.halitalptekin.com/media/upload/imsakiye2012.html"&gt;2012 Manavgat İmsakiyesi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Antalya Manavgat" src="http://www.halitalptekin.com/media/upload/antalya-manavgat.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Fri, 20 Jul 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-07-20:manavgat-imsakiyesi.html</guid><category>2012 manavgat imsakiyesi</category><category>imsakiye</category><category>manavgat</category><category>manavgat imsakiyesi</category><category>ramazan</category></item><item><title>Samsung Galaxy Gio</title><link>http://www.halitalptekin.com/samsung-galaxy-gio.html</link><description>&lt;p&gt;Uzun bir suredir kendimi android konusunda şartlamıştım.Hatta symbian cep telefonuma android bile kurmuştum(Pek stabil olmadı aynı gun eski sisteme geri dondum).Bu kotu tecrubemden sonra kendi kendime bir android telefon alma kararı verdim.Ve bir sure araştırma yaptım.Piyasada çok fazla android telefon vardı.Ben biraz fiyat-performans kriterine yoğunlaştım.Şahsen benim için telefonda onemli olan ozellikler işlemci,gpu ve ramdi.Buna en uygun Samsung Galaxy Gio ve Samsung Galaxy Ace vardı.İkisi hakkında da çok fazla deneyim raporu vardı.Sırayla bunları okumaya başladım.Ve kesin kararımı bir gun içinde verip telefonuma kavuştum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her ne kadar kime sorsan Ace dese de forumlar ve kullanıcı yorumları bunu demiyordu.Birçok kişi beklentinin altında kaldı tarzında yorumlar yapmıştı.Gio'da ise tam tersi beklediklerinden daha iyi olduğunu belirtiyorlardı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samsung'un resmi sitesinde yer alan deneyim puanlarına gore Ace 4,Gio 4.6 almıştı.Bu belki de kararımda çok etkili oldu.Bunca yorumdan sonra iki telefonunda teknik ozelliklerini araştırmaya başladım.Aralarında aşırı bir fark yoktu.Benim dikkat ettiğim konu olan işlemci ve gpu farkı yoktu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ace ile Gio arasında fiyat farkı koyan etmen kesinlikle kamera.Onun dışında iki telefon neredeyse aynı.Tabi birde Ace'in ekranı çok ufak bir fark daha buyuk.Onun dışında hiçbir onemli fark yok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ace 5mp,Gio 3mp kameraya sahip.Forumlarda da Gio'nun en zayıf noktasının kamera olduğunu okumuştum.Buna rağmen onu tercih ettim.Çunku gerçekten de beni çok ilgilendiren bir ozellik değildi.Bunca yıl 0.8 vga ile 1.3mp kamera kullanmış birisi olduğum için 3mp benim için harika bir rakamdı.Aldıktan sonra gerçekten de boyle olduğunu gordum.Çektiğim resimler benim işimi kat kat gorecek kadar kaliteli.Eğer almak duşunenler varsa hiç duşunmesinler bence.Hissedilmeyecek kadar az fark var.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şarz olarak birşey diyemeyeceğim çunku çok uzun bir sure kullandım ve şarzını katlettim.Ve yeni şarzdan çıkardım.Gerçekte ne kadar şarzının gittiğini zamanla oğreneceğim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En soldaki Samsung Galaxy Ace,sağdan ikinci Samsung Galaxy Gio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Samsung Galaxy Gio" src="http://www.halitalptekin.com/media/upload/samsung-galaxy-gio.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tabi bunlar biraz dış gorunuş.Gelelim hep hayalim olan android'e.Telefonu aldığım gibi wireless'e bağlanıp markete somurmeye başladım.Önce belli başlı uygulamar olan facebook,twitter,instagram,forsquare,angry birds,fruit ninja ve guitar solo dan başladım.Zamanla eminim çok fazla uygulamayı test edip sahip olacağım.Zamanla bunları da blogumda paylaşmak istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdilik Samsung Galaxy Gio ile aramız çok iyi.Eminim boyle de devam edecektir.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-15:samsung-galaxy-gio.html</guid><category>android</category><category>android 2.2</category><category>samsung galaxy</category><category>samsung galaxy ace</category><category>samsung galaxy gio</category></item><item><title>Ktü Bilgisayar Mühendisliği</title><link>http://www.halitalptekin.com/ktu-bilgisayar-muhendisligi.html</link><description>&lt;p&gt;Bundan tam 1 sene once YGS ve LYS sınavlarına tek hedef Bilgisayar Muhendisliği olarak girmiştim.Ve sınav sonuçlarından sonra bu hedefime ulaşıp Karadeniz Teknik Üniversitesi Bilgisayar Muhendisliği Bolumunu kazanmıştım.Yıllardan beri olmak istediğim yere tam ulaştım derken 1 sene de hazırlık şartı çıktı onume.Ve 2011-2012 eğitim doneminini KTU'nun hazırlık sınıfında geçirdim.Bu sayede ingilizcemi geliştirirken universite yaşamına da alıştım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Karadeniz Teknik Universitesi Bilgisayar Muhendisligi Bolumu" src="http://www.halitalptekin.com/media/upload/karadeniz-teknik-universitesi-bilgisayar-muhendisligi-bolumu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve hazırlık sınıfımdaki tum sınavları 1 Haziran gunu bitirip memleketime geri dondum ve sonuçların açıklanmasını beklemeye başladım.Ve işte o sonuçlar bugun açıklandı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonuç olarak artık bilgisayar muhendisliği 1.sınıf oğrencisiyim.Bunun anlamı bu gunden sonra blogumda bolumum ile ilgili konular ve derslere ulaşabilirsiniz.Bunun yanında KTÜ'yu seçmek isteyenler içinde yol gosterici olmak isterim.Takipte kalmaya devam edin.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-11:ktu-bilgisayar-muhendisligi.html</guid><category>bilgisayar mühendisliği</category><category>ceng</category><category>ktü</category><category>ktü bilgisayar mühendisliği</category><category>ktü ceng</category></item><item><title>Atatürkün Yeni Videosu</title><link>http://www.halitalptekin.com/ataturkun-yeni-videosu.html</link><description>&lt;p&gt;Ulu onder Ataturk'un son teknoloji ile yeniden duzenlenmiş videosu yayınlandı.Hayat duruşu ve profiliyle ornek aldığım atamın videosu gerçekten insanın gozlerini yaşartıyor.Zaten çok fazla soylenecek laf yok.Videoyu her kim duzenlediyse gerçekten ellerine sağlık diyorum.Buyuk bir işçilik var.Duygu dolu seyirler dilerim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ataturk'un HD Kalite Yeniden Duzenlenmiş Videosu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:ataturkun-yeni-videosu.html</guid><category>atatürk</category><category>atatürk hd video</category><category>atatürk videosu</category><category>mustafa kemal</category></item><item><title>Blogsuzluk Ve Kararsızlık</title><link>http://www.halitalptekin.com/blogsuzluk-ve-kararsizlik.html</link><description>&lt;p&gt;Kararsızlık bugunlerde içinde olduğum durumu en iyi şekilde ozetleyecek bir kelime.Çunku hem blogumda hem de ileriki hayatımda kullanacağım platformu seçme noktasındayım.Bunun yanında reel hayattaki vizeler ile uğraşmanın da verdiği etki ile blogumu baya aksattım.Bu da bende baya bir endişe yarattı.Kendimi tekrardan siteme nasıl sevdiririm diye duşunmeye başladım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blogumun yeni versiyonunu Django ile kodlamayı duşunuyordum.Hatta ciddi derece adımlar atıp Django'da bir blog kodlayacak kadar da bilgi sahibi oldum.Ama daha sonraları araya okul girince Django'dan biraz uzaklaştım.Tam bu uzaklaştığım sıralarda Emre ve Fehmican abimin telkinlerine uyarak Play! ile tanıştım.Oda beni cezbetti.Onunla ilgili tek sıkıntım kaynaktı.Ama o kısım çokta ilgilendirmiyordu beni.Tam aradığım platformu buldum derken Play! de surum tartışması çıktı.Google grubundaki tartışma benim de aklımı karıştırdı.Ve ben de diğer kişiler gibi yeni surum çıkana kadar Play! ile uğraşmayı durdurdum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Play! den sonrada Rails'e merak sardım.Evet istediğim bu olabilirdi.Çunku hem hızlı hem de kolaydı.Onunla da ilgili kaynaklar bulup indirdim.Ancak ona da başlamaya nasip olmadı.Çunku aklımda başka bir soru vardı.Django,Play veya Rails hangisinde yapacağım değil de bu yaptığım uygulamayı nerede barındıracağımı duşundum.Heroku,Dotcloud ile Google Apps en buyuk alternatiflerimdi.Ancak onlarında ucretsiz olması bende kota sınırlamasını duşundurdu.Bu yuzden kendi serverımı almaktan başka çarem kalmadı.Ama bu da bir universite oğrencisine tuzlu geleceğinden bundan da vazgeçtim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hepsinden geçip geriye bana gene PHP kalmıştı.Kendisi ilk goz ağrım olması gereğiyle hayatımdan hiçbir zaman çıkmayacak.Ancak eski heyecanı vermiyor bana artık.Ne bileyim sanki adamı artık sıkıyor.Bunların yanında şu aralar herkesinde kendi blogunu kodlaması da beni PHP den soğutan etmenler arasında.Bu yuzden yeni ufuklara yelken açmak bana daha cezbedici geliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yuzden yaz tatiline kadar beklemeye karar verdim.Yaz geldiğinde yurt interneti gibi bir intihar sebebimde kalmıyacağı için kendimi Linux ve Programlama dunyasına bırakacağım.O zaman Play! de yeni surumunu çıkarmış olacak.Bende o meçhul kararımı ilerleyen zamanlarda vermiş olurum.Ama her ne olursa olsun hala favorim olarak Django duruyor.İnşallah Hblog v3 Django ile çıkar.Ama ne ile kodlayacağım hiç belli olmaz.Bakarsınız Rails kodlamışım.Hayırlısı.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:blogsuzluk-ve-kararsizlik.html</guid><category>blog</category><category>django</category><category>linux</category><category>play</category><category>programlama</category><category>python</category><category>rails</category><category>ruby</category><category>üniversite</category><category>üniversite hayatı</category></item><item><title>Sonunda Geldim</title><link>http://www.halitalptekin.com/sonunda-geldim.html</link><description>&lt;p&gt;Bir onceki blog yazımda bahsettiğim gibi birçok konuda kararsızdım.Artık çok buyuk kısmını açıklığa kavuşturdum.Şu anda gezdiğiniz siteyi Django ve Python ikilisiyle kodladım.Tasarımı Bootstrap ile yaptım.Arka planda Uwsgi ve Nginx var.Veritabanı olarakta PostgreSQL kullandım.Kısacası bugune kadar yapmak istediklerimin çok buyuk kısmını yaptım.Ama daha bitmedi.Zamanla siteme daha fazla onem gostermek istiyorum.Eskiden yaptığım hataları da tekrarlamak istemiyorum.Zamanla herşeyin yoluna gireceğinden de eminim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şu anda eski yazılarımı ve reklamlarımı da aldım.Mysqldan PostgreSQL'a geçince insan biraz tuhaf oluyor ama.Zamanla ona da alışırım diye duşunuyorum.Tabi herşey gulluk gulistanlıkta değil.Eski yazılarımı aktarırken tarihleri alamadım.Çok saçma bir sorunla karşılaştım.Zamanla onu da çozerim diye duşunuyorum.Ama uzun bir sure boyle devam edeceğim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eski sitemde benden tanıtım yazısı alanlarıda yeni siteme aynen aldım.Eğer almayı unuttuğum varsa benimle &lt;a href="http://www.halitalptekin.com/sayfa/iletisim/"&gt;iletişime&lt;/a&gt; geçebilir.Veya yeni tanıtım yazısı,text reklam,banner almak isteyen varsa &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheet/viewform?formkey=dHFjRmhZazlCWTlzb2NDeTdxLTlUZHc6MQ"&gt;buradaki&lt;/a&gt; formu doldurabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Blog" src="http://www.halitalptekin.com/media/upload/blog.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu seferki sitemde teknik konulara daha fazla ozen gostereceğim.Anasayfada yazdığım ilgi alanlarımın hemen hepsinde yazılar yazmak istiyorum.Belki birçoğu amator olacaktır ama kendimi boyle geliştireceğimi duşunuyorum.Hatta çok yakın bir zamanda Turkçe Django Blog yapımı derslerine de başlamak istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tabi bunların yanında bolumum olan Bilgisayar Muhendisliği hakkında da birçok yazı ile karşılaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son olarakta şu anda gezdiğiniz sisteme verdiğim ad olan HDBlog'un kaynak kodlarına &lt;a href="https://github.com/halitalptekin/hdblog"&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.Eğer sadece html şablon olarak almak isterseniz oda &lt;a href="https://github.com/halitalptekin/HDBlog-Theme"&gt;burada&lt;/a&gt; olacaktır.İlerleyen zamanlarda servera nasıl kurulum yapılacağı hakkında da video çekeceğim.İlginiz için teşekkurler.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Halit Alptekin</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:www.halitalptekin.com,2012-06-03:sonunda-geldim.html</guid><category>bootstrap</category><category>django</category><category>halit alptekin</category><category>hdblog</category><category>nginx</category><category>python</category><category>uwsgi</category></item></channel></rss>